%% Copyright (C) 2014 Dorian Depriester
%% http://blog.dorian-depriester.fr
%%
%% This file may be distributed and/or modified under the conditions
%% of the LaTeX Project Public License, either version 1.3c of this
%% license or (at your option) any later version. The latest version
%% of this license is in:
%%
%%    http://www.latex-project.org/lppl.txt
%%
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2006/05/20 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%%
%% The Current Maintainer of this work is Dorian Depriester
%% <contact [at] dorian [-] depriester [dot] fr>.
%%
%% This is main.tex for French PhD Thesis.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%           Fichier maitre				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper, 12pt, twoside]{report}
\input{Preambule}		% Liste des packages et de leurs options
\input{CommandesPerso}	% Commandes et environnements perso


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   			Liste des fichiers à compiler					%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\includeonly{Chapitre0,Chapitre1,Chapitre2,Chapitre3,Chapitre4,Chapitre6,Annexes}
	%\includeonly{Chapitre1,Chapitre2,Chapitre3,Chapitre4,Chapitre5,Chapitre6,Chapitre7,Annexes}



% Infos de la page de garde
%\author{Dorian \scshape{Depriester}}
%\title{Caractérisation et modélisation du procédé de fluotournage inverse à froid du TA6V}
%\specialite{Science et Génie des Matériaux}
%\directeur{Elisabeth \scshape{Massoni}}
%\encadrant{Michel \scshape{Bellet}}
%\date{18 décembre 2014}
%\jurya{Mme Ponte Casta\~neda}{Professeur}{Examinateur}
%\juryb{M. Betty Boop}{Professeur}{Rapporteur}
%\juryc{Mme Ponte Casta\~neda}{Professeur}{Examinateur}
%\juryd{Mme Ponte Casta\~neda}{Professeur}{Examinateur}
%\ecole{l'\'{E}cole Nationale Supérieure des Mines de Paris}

% Méta-données du PDF
\hypersetup{
    pdfauthor={Louise-Amélie Schmitt},
    pdfsubject={Manuscrit de thèse de doctorat},
    pdftitle={Développement de modèles spécifiques aux séquences métagénomiques virales},
    pdfkeywords={métagénomique, virus, génomique, assignation taxonomique, classification supervisée, ADN, séquences, apprentissage automatique}
}



\begin{document}
% Préambule
	%\pagedegarde
	\thispagestyle{plain}
	\dominitoc						% Génération des mini-toc
	\pagenumbering{roman}
		% Table des matières
		\citationChap{
			Nous finissons toujours par avoir le visage de nos vérités.
		}{Albert Camus, \textit{Le mythe de Sisyphe}}
		\newpage
		\chapter*{Remerciements}
		Cette thèse n'aurait jamais vu le jour sans les nombreuses personnes suivantes, qui m'ont offert un soutien sans faille, même lors des moments les plus difficiles. Je tiens à remercier particulièrement Guillaume Blin, qui m'a apporté une aide inestimable pour l'organisation et la rédaction de mon manuscrit et qui a eu la générosité d'adopter l'orpheline sans la moindre hésitation; Marie Beurton-Aimar, qui a su me pousser à sortir des sables mouvants et dont l'aide précieuse et désintéressée ne sera jamais oubliée; Patricia Thébault, qui a dépassé ses limites et m'a offert un soutien d'une compréhension et d'une humanité remarquables. Ma gratitude envers eux peine à trouver ses mots.
		
		Je remercie très vivement Christine Gaspin et Pierre Peterlongo pour avoir rapporté ce manuscrit, mais également pour leur bienveillance et leur patience, qui m'ont permis de soutenir sereinement malgré les circonstances.
		
		Je remercie également Thierry Candresse et Sébastien Theil, pour leurs données, mais également pour leurs conseils et leur expertise en virologie, ainsi que Thomas Hume, Marie Gasparoux et Émeric Sevin qui ont généreusement participé au développement du pipeline et ont offert un regard neuf sur le projet.
		
		Je remercie l’École Doctorale Mathématique et Informatique pour avoir fait preuve de compréhension et de patience, m'ayant ainsi permis de finir et soutenir cette thèse, ainsi que pour leur implication dans l'avenir des futurs doctorants de l’École, afin qu'ils puissent construire leur avenir et celui de la science en sécurité.
		
		Je remercie bien entendu mes courageux relecteurs, qui ont eu la patience de corriger mes bourdes dans un manuscrit pas toujours évident à lire lorsqu'on ne travaille pas dans l'informatique; notamment mes parents, qui ont toujours cru en moi et m'ont aidée à rationaliser l'irrationel, ainsi que mon conjoint, qui m'a supportée et soutenue toutes ces années, qui a su être mes jambes lorsque les miennes cédaient. Ma meilleure amie également, qui, de surcroît, m'a ouvert des opportunités nouvelles lorsque la précarité de notre situation le demandait.
		
		Je terminerai par un petit clin d'œil aux étudiants du département informatique de l'IUT de Bordeaux à qui j'ai eu le plaisir d'enseigner, ainsi qu'à l'équipe pédagogique grâce à qui j'ai eu une expérience mémorable.
		
		Merci infiniment à tous.
		\newpage
			\setcounter{tocdepth}{1}	% Pas besoin de trop détailler le sommaire ici (chapitres/sections)
			\setcounter{secnumdepth}{3}
%			\renewcommand\thesubsubsection{\Alph{subsubsection}} 
%			\makeatletter
%			\renewcommand\p@subsubsection{\thesubsection.} 
%			\makeatother
			\tableofcontents
		% Liste des figures
			\renewcommand*\listfigurename{Liste des figures}
			\listoffigures
		% Liste des tableaux
			\listoftables

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		
% 		Contenu du document			%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	\includefrom{Chapitre0/}{Chapitre0}
	\includefrom{Chapitre1/}{Chapitre1}	
	\includefrom{Chapitre2/}{Chapitre2} 		
	\includefrom{Chapitre3/}{Chapitre3}	
	\includefrom{Chapitre4/}{Chapitre4}	
	%\includefrom{Chapitre5/}{Chapitre5}	
	\includefrom{Chapitre6/}{Chapitre6}	
	%\includefrom{Chapitre7/}{Chapitre7}
	
	%\markboth{}{}
	%\markright{}
	
	\cleardoublepage
	\phantomsection
%	\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie}
	\mtcaddchapter[Bibliographie]
	\chapter*{Bibliographie}
	% Temporarily change the way headers are displayed for the bibliography
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
		\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
	\chaptermark{Bibliographie}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
		\markboth{\MakeUppercase{%
				\chaptername\ \thechapter.%
				\ #1}}{}}
	\begingroup % to keep the section title erasing local
		\renewcommand{\section}[2]{}
		\bibliographystyle{francaissc} %francaissc
		\bibliography{Biblio,needle}
	\endgroup
	
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	\pagenumbering{Roman}
	% Annexes
	\begin{appendix}
		
		\includefrom{Annexes/}{Annexes}				% Figures en annexe
			
		% Liste des acronymes, glossaire et liste des symboles (dans l'ordre)		
		\printglossary[type=\acronymtype , title={Liste des acronymes}, toctitle={Liste des acronymes}]
		\printglossary[title=Glossaire,toctitle=Glossaire]
		\printglossary[type=notation,title={Liste des symboles}, toctitle={Liste des symboles}]
	
	\end{appendix}

\end{document}
